政治炸彈或累建制選情

政治炸彈或累建制選情

頭條

0:00

【拆局】
立會3.11補選大戰當前，建制派原以為可以趁民主派「分裂」搶灘之際，特區政府卻突然拋出「政治炸彈」。新任律政司司長鄭若驊的僭建風波懸疑未解，上周政圈更有消息指，僭建風波或有續聞，有學者分析鄭若驊昨首到電台預告正跟進其他物業有否僭建，料是提早回應為事件降溫，免波及建制派選情。

其實立會司法事務委員會曾邀請鄭若驊出席今天會議但被鄭拒絕，最快要下月底才到立會回應，據知建制派怨聲載道，指若臨近選舉才再「爆大鑊」，選情肯定嚴重受損。結果鄭昨早出席電台節目，率先提及正跟進名下其他物業有否僭建，似有意盡早拆彈。

理大社會政策研究中心主任鍾劍華指，建制派為免鄭若驊僭建風波影響補選選情，大部份參選人過去都甚少直接評論事件，「都知道要避得就避」。鍾認為鄭試圖進一步解釋，並暗示可能還有其他物業有僭建問題，是想趁現時距離3.11補選仍有個多月，試圖降溫減低建制派壓力。

■記者林俊謙

鄭若驊

相關新聞
首上電台受訪七度致歉
頭條 5小時前

鄭兼職仲裁 拒談是否涉財團
頭條 5小時前

隔閘接請願信
頭條 5小時前

早上受訪拒交代 深夜發稿鄭若驊再有物業三非法改裝
頭條 5小時前

次次出呢D 新聞我都覺得好戇鳩

屌你香港人係選舉前出事先覺得拖累到?
以前做嗰啲唔撚會拖累嘅

中產會上連登咩
咪當連登=香港啦

唔會
大陸話屎都好食好有益，藍絲一樣撐

派錢即刻叫晒識既人投建制
反正垃圾會都冇用

你篇文貼嚟連登啫
其他人都睇到架嘛

支共贏硬